# Лабораторна робота №2. Вступ до програмування. Основи debug процессу

## Мета

Встановлення середовища для подальшої роботі з предмету “Програмування”

## 1 Вимоги


### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:  
- Никифоренко Валерія Ігоревна; 
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Встановити середовище для подальшої роботі з предмету
“Програмування”;
- Зробити тест дебаг процессу, роблячи зміни у заданому репозиторії;

### 1.3 Задача

- Зареєструватися на gitlab;
- Клонувати заданий репозиторій
- Внести в нього зміни;
- Завантажити зміни на видалений сервер;

## Пошагові дії, які призвели до необхідного результата
Посилання на створений gitlab та github аккаунт:
- Gitlab "https://gitlab.com/lierkaa02"
- Github "https://github.com/lierkaa02"
> Дії у gitlab:
> - Створила пустий приватний репозиторій, під назвою "Laba_2", куди я буду завантажувати вже виконану лабораторну роботу;
> - За допомогою команди `git init` створила репозиторій на локальному рівні на своему ноутбуці;
> - Потім за допомогою команди `git remote add origin https://gitlab.com/lierkaa02/laba_2.git` підключилася до видаленого репозиторію, щоб після виконання роботи відправити всі файли в інтернет;
> - Створила папку Laba, та копіювала туди вказані файли з репозиторія `https://github.com/davydov-vyacheslav/sample_project.git`
> - Зафіксувала зміни у свій репозіторій за допомогою команд `git add *`   та `git commit -m "Initial copy of sam-
ple_project"`
> - Відкрила файл `lib.h` та додала у масив `animal_type` новий елемент - Людину (`HUMAN`).
> - У файл `lib.c` додала до оператора `switch(type)` код `case HUMAN: result = "Людина"; break;`
> - Скомпілювала проект (`make`), та перевірила внесені зміни, та переконалася у правильній роботі программи.
> - Внесла зміни у свій репозиторій за допомогою команди `git push`


## Висновок
На цій лабораторній роботі я навчився використовувати компілятор `gcc` та утиліту для дебагу `make`. Додавши до проекту зміни, я ознайомився зі структурою програм у мові C.
